---
title: "Firefox умер. Да здравствует Firefox"
description:
date: 2019-09-09
draft: true
tags:
  - blog
---

Вопреки громкому названию, предвосхищающему рассуждения об изменениях в принципах работы браузера, политики руководства мозиллы и т.д., это очередной пост с нытьем.

А все потому, что вчера у меня на федоре рухнул огнелис.

Сначала по пять минут просто не хотел запускаться и висел мертвым процессом.
Потом запустился, начисто сбросив мой профиль с парой сотен _очень важных вкладок_.

Я не то, чтобы готовился к такому сценарию, но старался регулярно делать резервную копию домашней директории, в том числе директории `~/.mozilla`, содержащую информацию о профиле.
Недолго думая, раскатал бэкап двухдневной свежести.

А подумать было надо -- вместе с нужной, откатилась директория документов, в которую по неосторожности положил несколько тестовых проектов без дополнительной копии в облаке/каком-либо гите.
Ну и закономерно остался без этих проектов.

Ну и вишенкой на торте -- профиль огнелиса восстановился, __НО__:

- __НО__ потерялась часть вкладок, открытых за эти два дня (терпимо)
- __НО__ сдохла половина дополнений -- отсутствуют их иконки на панели и не работают менюшки
- __НО__ не грузятся сайты, и это вообще _как_ возможно.

![Последствия жопы](https://i.ibb.co/SKTTSrg/Screenshot-20190903-112827.png)

_Последствия жопы_

Видимо меня ожидает полная переустановка огнелиса.
Обидненько.
Ладно хоть хромиум про запас был установлен (хоть и пользоваться им крайне неудобно).
